中國製口罩充斥日本街頭 無人問津

〔駐日特派員林翠儀／東京5日報導〕武漢肺炎（COVID-19）疫情暴發後，突然從日本藥妝店和量販店消失的一次性口罩，最近重返日本街頭，不過，因為1盒50枚中國製口罩的售價3000圓到4000圓左右（約合台幣849到1132元），高於行情5、6倍，再加上日本消費者對中國製品的信心度下滑，以及減少外出、花粉季尾聲等因素需求量降低，很多口罩擺在街頭乏人問津。

2月下旬到4月中旬日本的疫情發燒加上花粉季高峰期，市面上的口罩，即使是中國製的，天價也會被搶購一空，日本還曾發生有顧客為搶購口罩打傷藥妝店店員的事件。

每日新聞日前報導，大約在4月20日左右，在東京部分商店街的鞋店、洋裝雜貨店，甚至珍珠奶茶店發現店家販賣口罩。由於日本已對口罩轉賣發布禁令，違反者將被罰款，這些口罩的出現特別引人側目。報導指出，這些口罩並非轉賣品，貨源來自中國，因為品質良莠不齊，無法進入量販店的通路，所以盤商將貨倒給商店街的的商店。

日本「週刊實話」報導，一次性的不織布口罩，原本1箱50枚的行情約600到700圓，受到疫情影響水漲船高，1盒50枚漲到3000圓到4000圓，網路訂購還要等2到3星期才會到貨，但中國在4月解除口罩出口禁令後，市面上開始出現口罩現貨，網路最便宜單價也從1枚60多圓降到1枚30多圓，直接腰斬。

事實上，從4月下旬起推特上也開始出現日本網友貼出的口罩照片，包括上野阿美橫丁、池袋、新大久保等地的商店，口罩堆積如山但卻乏人問津。綜合日本網友的說法，中國製品讓人不放心，尤其這次武漢肺炎來自中國，中國貨的「觀感」不佳，另一方面，日本花粉季已到尾聲，再加上大家配合外出自肅的防疫對策，對口罩的需求量減低，有網友還說，等著看口罩大跌，教訓那些無良囤貨的商家或轉賣者。

唔該幫手推下，好多五毛拉我個post 落嚟

[不信任公投］唔登記口罩運動正式展開

救救口罩

垃圾罩連AV大國都唔撚要呀

戴左就真係中招